# Estatistica


<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
<head>
    <meta charset="UTF-8">
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0">
    <title>Document</title>
</head>
<body>
   <header>
       <span>Estatistica Global</span>
   </header>
   <main>
    <h1>Saúde mental global: cinco insights principais que emergem dos dados</h1>
    <p>por Hannah Ritchie
        16 de maio de 2018

        Estima-se que cerca de  um bilhão de pessoas em todo o mundo tenham um transtorno mental ou de uso de substâncias. Apesar de serem críticos para 
        o bem-estar geral e a saúde física, os diagnósticos, e, além disso, o tratamento ou suporte, permanecem muito abaixo dessa estimativa. 
        Em nossas entradas sobre Saúde Mental e Uso de Substâncias, fornecemos uma ampla visão geral dos dados globais sobre prevalência, carga de doenças, 
        mortalidade e causas desse grupo de transtornos. O objetivo desta postagem no blog é fornecer uma síntese resumida de 5 fatos principais sobre saúde 
        mental global.
    </p>

    <h2>(1) As estatísticas globais sobre saúde mental são mal definidas, medidas e compreendidas</h2>
    <p>A verdadeira prevalência de transtornos de saúde mental globalmente permanece pouco compreendida. As estatísticas de diagnóstico por si só não nos 
        aproximariam do número real – a saúde mental é normalmente subnotificada e subdiagnosticada. Se depender apenas de diagnósticos de saúde mental, 
        os números de prevalência provavelmente refletiriam os gastos com saúde (o que permite mais foco em transtornos de saúde mental) em vez de dar uma 
        perspectiva representativa das diferenças entre os países; os países de alta renda provavelmente apresentariam uma prevalência significativamente 
        maior como resultado de mais diagnósticos. O que torna essas métricas ainda mais desafiadoras é que o espectro de distúrbios de saúde mental pode 
        ser amplo. A saúde mental pode incorporar uma variedade de distúrbios diferentes, mas às vezes conectados, como depressão, ansiedade, transtorno 
        bipolar, transtornos alimentares, esquizofrenia e transtornos por uso de álcool e drogas. Muitas fontes conhecidas – por exemplo, a Organização 
        Mundial da Saúde (OMS) – muitas vezes não medem  a prevalência global de transtornos mentais individuais além da depressão e do uso de substâncias.
        Os dados apresentados em nossas entradas são publicados pelo estudo do Institute of Health Metrics & Evaluation (IHME), Global Burden of Disease. 
        Baseia-se em uma combinação de fontes, incluindo registros médicos e nacionais, dados epidemiológicos, dados de pesquisas e modelos de meta-regressão. 
        Os dados apresentados, portanto, oferecem uma  estimativa  (em vez de um diagnóstico oficial) da prevalência de saúde mental com base em dados 
        médicos, epidemiológicos, pesquisas e modelagem de meta-regressão.</p>

    <h2>(2) Transtornos mentais e de uso de substâncias são comuns: de cada 6 ou 7 pessoas, uma experimentou</h2>
    <p>Cerca de 1 em cada 7 pessoas em todo o mundo (11-18 por cento) tem um ou mais transtornos mentais ou de uso de substâncias. Globalmente, isso 
        significa que cerca de um bilhão de pessoas em 2017 experimentaram um. O maior número de pessoas tinha um transtorno de ansiedade, estimado em 
        cerca de 4% da população. Dada a conhecida subnotificação e a fraca cobertura de dados de saúde mental na maioria dos países 
        (mais especialmente nas nações de baixa renda), podemos até considerar isso uma estimativa mínima.</p>

    <h2>(3) A prevalência de transtornos de saúde mental não aumentou significativamente</h2>
    <p>Muitos (inclusive eu) têm a percepção de que os problemas de saúde mental têm aumentado significativamente nos últimos anos. Os dados do IHME de 
        que dispomos, em geral, não corroboram essa conclusão. A prevalência de transtornos de saúde mental e uso de substâncias é aproximadamente a mesma 
        de 26 anos atrás. Embora isso permaneça verdadeiro na maioria dos países, idades e transtornos mentais específicos, existem alguns exemplos em que 
        vimos mudanças nos últimos anos. Nos Estados Unidos, por exemplo, vemos um aumento lento, mas constante, da depressão em adolescentes. Também é 
        verdade que a prevalência de transtornos por uso de substâncias (o exemplo mais notável são as taxas de overdose de drogas nos Estados Unidos) vem 
        aumentando em alguns países nos últimos anos.
        Isso, é claro, não significa que os distúrbios de saúde mental sejam menos prementes. Sua prevalência permanece alta, mesmo que não sejam cada vez 
        mais significativamente. De fato, à medida que avançamos no combate a outros aspectos da saúde, a saúde mental se tornará cada vez mais importante 
        na carga geral de saúde em termos relativos. Como parcela da carga total de doenças, os transtornos de saúde mental e uso de substâncias estão 
        aumentando, mesmo que não em termos absolutos.</p>
        
    <h2>(4) Distúrbios de saúde mental são mais comuns em mulheres</h2>
    <p>Os transtornos de saúde mental e uso de substâncias podem ser comuns em homens e mulheres. No entanto, quando examinamos determinados transtornos 
        mentais ou de uso de substâncias, tendemos a encontrar padrões de gênero um tanto consistentes. A maioria dos distúrbios classificados na saúde 
        mental – isto é, depressão, ansiedade, transtornos bipolares e alimentares – são mais comuns em mulheres do que em homens. Esse padrão parece ser 
        verdadeiro na maioria (em alguns casos, em todos) os países. Isso também é verdade para transtornos de ansiedade , transtorno bipolar e transtornos 
        alimentares . O equilíbrio de gênero na esquizofrenia é mais variado; na maioria dos países, há uma prevalência ligeiramente maior em homens, mas 
        isso não é consistente em todos os países.
        O oposto é verdadeiro para transtornos por uso de substâncias - como descrevemos em uma postagem de blog separada sobre a prevalência de 
        transtornos por substâncias, em quase todos os países, a dependência de álcool e outras drogas é maior em homens do que em mulheres.</p>
        
    <h2>(5) Educação e emprego estão fortemente ligados à saúde mental</h2>
    <p>Os fatores de risco para transtornos de saúde mental e uso de substâncias são complexos. É raro que um distúrbio de saúde mental possa ser atribuído 
        a um único fator ou causa. Conforme discutimos em detalhes em nossa entrada sobre Saúde Mental , esse grupo de distúrbios geralmente resulta da 
        interação de atributos individuais, variáveis ​​sociais e fatores ambientais. Não são apenas difíceis de identificar diretamente, mas também mudam e 
        evoluem ao longo de nosso curso de vida. Portanto, devemos ser cautelosos ao tentar sugerir fortes relações entre fatores de risco e transtornos de 
        saúde mental. No entanto, há uma série de cenários ambientais, sociais e econômicos que parecem estar relacionados à prevalência de transtornos de 
        saúde mental. O nível de escolaridade parece ter um vínculo importante com a prevalência de depressão; mas ainda mais forte do que isso é o nosso 
        status de emprego.
        No geral, vemos que a depressão tende a ser menor entre os grupos que cursaram o ensino superior (universitário ou superior). Isso é amplamente 
        consistente entre os países, mas também entre as categorias de emprego. Em contraste, a prevalência de depressão é tipicamente mais alta naqueles 
        que não concluíram o ensino médio. Mas, o que é importante, essa lacuna entre os níveis educacionais parece diminuir — e, em alguns casos, 
        desaparecer — quando consideramos apenas aqueles que estão empregados. As taxas de depressão naqueles com níveis de educação abaixo do ensino 
        médio que estão empregados são comparáveis ​​às de outros níveis educacionais.
        Uma série de estudos também mostrou uma forte correlação entre o desemprego (assim como a insegurança no trabalho) e o aumento do risco de 
        sintomas depressivos.</p>    

    <h1>Parcela da população com transtornos de saude mental, 2019</h1>
    <p>Parcela da populacao com qualquer tipo de saude mental; isso inclui depressão, ansiedade, transtornos bipolares, transtornos alimentares,
        e esquizofrenia. Devido ao subdiagnostico generalizado, essas estimativas usam uma combinação de fontes, incluindo registros medicos e 
    nacionais, dados epidemiologicos, dados de pesquisa, e modelos de meta regressão (10,7%).</p>

    <h1>Prevalencia por transtorno mental e por uso de substancias, 2019</h1>
    <p>Parcela da população total com um determinado transtorno de saúde mental ou uso de substâncias . As Figuras tentam fornecer uma estimativa 
        verdadeira (indo além do diagnóstico relatado ) da prevalência do distúrbio com base em dados médicos,
        dados epidemiológicos, pesquisas e modelagem de meta-regressão (3,94%).</p>

    <h1>Parcela da população com transtornos mentais, ou relacionado ao uso de drogas: Homens X Mulheres, 2017</h1>
    <p>Proporção de homens vs. mulheres com qualquer transtorno de saúde mental ou uso de substâncias; isso inclui depressão,ansiedade, bipolaridade, 
        transtornos alimentares, esquizofrenia, transtornos por uso de álcool e drogas e transtornos do neurodesenvolvimento. 
        Devido ao subdiagnóstico generalizado, essas estimativas usam uma combinação de fontes, incluindo
        registros médicos e nacionais, dados epidemiológicos, dados de pesquisa e modelos de meta-regressão (13%).</p>
        
    <h1>Transtornos mentais como parcela da carga total de doenças, 2019</h1>
    <p>Transtornos de saúde mental como parcela da carga total de doenças. A carga da doença é medida em DALYs ( Anos de Vida Ajustados por Incapacidade ). 
        Os DALYs medem a carga total da doença, tanto de anos de vida perdidos e anos vividos com deficiência. 
        Um DALY equivale a um ano perdido de vida saudável (12,5%).</p>
        
    <h1>Parcela da população com depressão, 2019</h1>
    <p>Prevalência de transtornos depressivos em uma determinada população. Isso é medido como a prevalência padronizada por idade, que assume 
        uma estrutura etária constante para comparar entre países e ao longo do tempo. As figuras tentam fornecer uma estimativa verdadeira 
        (indo além do diagnóstico relatado ) da prevalência de depressão, com base em dados médicos, epidemiológicos , pesquisas e meta-regressão
        modelagem (3,4%).</p>
    <h1>Prevalencia de depressão, homens vs mulheres, 2019</h1>
    <p>Parcela de homens e mulheres que sofrem de transtornos depressivos. Os números tentam fornecer uma estimativa verdadeira 
        (indo além do diagnóstico relatado ) da prevalência de depressão com base em dados médicos, epidemiológicos , pesquisas e 
        modelagem de meta-regressão (8%).</p>   
        
   </main>
   <footer>
    <ul>
        <li><a href="https://ourworldindata.org/grapher/share-with-mental-and-substance-disorders"></a></li>
        <li><a href="https://ourworldindata.org/grapher/prevalence-by-mental-and-substance-use-disorder"></a></li>
        <li><a href="https://ourworldindata.org/grapher/share-with-mental-or-substance-disorders-by-sex"></a></li>
        <li><a href="https://ourworldindata.org/grapher/mental-and-substance-use-as-share-of-disease"></a></li>
        <li><a href="https://ourworldindata.org/grapher/share-with-depression"></a></li>
        <li><a href="https://ourworldindata.org/grapher/prevalence-of-depression-males-vs-females"></a></li>
        <li><a href="https://ourworldindata.org/mental-health"></a></li>
    </ul>
   </footer> 
</body>
</html>
